Octopus on Apple Pay 討論區 (32)

FAQ 常見問題

1. 點樣加張八達通落iPhone？
• 購買全新八達通：
你可以買一張全新、不記名嘅成人／長者八達通。留意最低消費係港幣$150，當中包括$50按金同$100預設儲值額。當然，你可以入多啲錢落去，最高儲值額係$3000。經銀包app只可以買成人八達通，亦只可以用返Apple Pay內喺香港發行嘅萬事達卡、銀聯卡或Visa卡畀錢。用八達通app可以買成人同長者八達通，而除咗用Apple Pay畀錢之外，亦可以用O! ePay餘額或轉數快找數。

註：如果你隻Apple Watch支援但iPhone唔支援，你可以用Watch app為Apple Watch購買新卡（只限成人八達通），但冇得轉移實體卡。

• 轉移現有實體八達通：
你可以用合資格嘅iPhone（見Q10）將合資格嘅實體八達通（見Q16）轉移落iPhone或Apple Watch。你只需要輸入卡號碼最尾四個數字，然後將八達通卡放喺iPhone頂端位置就可以開始轉移，成個過程需時大約兩分鐘。實體卡嘅餘額、按金同大部份原先登記咗嘅服務（見Q7）會自動轉移。轉移後會有新嘅八達通號碼，之後就唔會再改。

註：個人八達通或已登記自動增值嘅八達通，需要輸入生日日期同身分證最尾四個號碼。

2. 轉咗落iPhone之後，張實體卡仲用唔用到？
實體卡一經轉移即時作廢，而且唔可以反向轉移，即係唔可以由iPhone轉返落實體卡。八達通建議你剪爛原本張實體卡之後掉咗佢。

3. 有冇按金？可唔可以負錢？
同普通租用版八達通一樣有$50按金。只要交易前餘額係正數就可以負一次錢，最多可以負$50。

4. 嘟卡時使唔使解鎖或者驗證？
如果設定咗做特快交通卡（Express Transit Card）就唔使用Face ID、Touch ID或者密碼驗證，亦唔使預先解鎖或者喚醒iPhone。同一時間只可以設定一張八達通做特快交通卡，如果想用另一張嘅話就要喺交易前手動揀返。如果冇設定做特快交通卡，就要喺每次交易之前驗證。

5. 可唔可以入多過一張八達通？
可以，但要留意Apple Pay本身嘅卡片數量限制。2017年或之後推出嘅iPhone或Apple Watch最多12張，2017年之前推出嘅iPhone或Apple Watch最多8張。卡片總數包括信用卡、扣帳卡、預付卡同交通卡，票證（Passes）唔計。

6. 會唔會影響Apple Pay信用卡交易？
唔會。特快交通卡同預設卡係分開嘅，換言之係唔會影響到信用卡交易。

7. 自動增值、月票、屋苑出入嗰啲有冇影響？
實體卡入面大部份原有服務都會自動轉落iPhone，亦可以如常登記所有服務。少部份轉移唔到嘅服務需要重新登記。

可以轉移嘅服務包括：
• 最近交易紀錄
• 自動增值服務
• 八達通日日賞
• 公共交通費用補貼
• 屋苑／商業大廈／校園門禁系統
• 校園管理系統
• 屋苑／商業大廈／校園專用巴士服務
• 新渡輪月票／假日來回票
• 新巴／城巴車費優惠
• 港鐵乘車優惠及服務
（包括輕鐵個人八達通積分優惠、港鐵全月通加強版、港鐵「即日第二程車費九折」優惠、港鐵特惠站優惠、MTR Mobile登記賬戶）

唔會轉移嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

8. 點樣增值？
除咗插卡式嘅增值機之外，任何八達通增值地點都可以為Apple Pay內嘅八達通增值。另外亦可以用Apple Pay內喺香港發行嘅萬事達卡、銀聯卡或Visa卡增值（見Q9），或者經八達通app用O! ePay餘額或轉數快增值（最少增值$0.1）。注意：入咗去嘅錢唔可以轉返出O! ePay。

9. 可唔可以用信用卡增值？有冇手續費？
可以用Apple Pay內由香港發出嘅萬事達卡、銀聯卡（UPI）或Visa卡增值，每次最少增值$100，手續費全免。

10. 支援邊部iPhone／Apple Watch？

• iPhone 8／iPhone 8 Plus或之後型號
（iOS 13.5或以上版本）
• Apple Watch Series 3或之後型號
（watchOS 6.2.5或以上版本）

註：iPhone XS、XS Max及XR或之後型號，當iPhone電量低而自動熄機，進入慳電模式（Power Reserve）後五個鐘內都可以繼續用特快交通卡。如果你主動熄機，就用唔到呢個功能。

11. iPhone同Apple Watch可唔可以同時用同一張卡？
唔可以。每張卡同一時間只可以喺一部裝置上出現，如果兩邊都想用就要有兩張卡。iPhone同Apple Watch之間可以轉移八達通，但會清除交易記錄。

12. 入咗落手機咪會畀人監控晒所有嘢？
八達通只會攞到交通卡日常運作所需嘅資料，唔會存取到你部手機上面所有嘢。交易位置等資料只會匿名傳送畀Apple作分析用途，唔會畀八達通，你亦可以喺設定入面熄咗銀包app嘅定位服務。詳見Apple Pay私隱政策：

13. 唔見咗部電話點算？
可以經Find My iPhone鎖機，張卡會即時停用。你亦可以經iCloud刪除Phone或Apple Watch上面嘅卡，但iPhone或Apple Watch須連接互聯網。

14. 換電話、洗機會唔會冇咗張八達通？
唔會。所有交通卡都係跟你嘅Apple ID，就算剷咗都可以隨時加返。換機嘅話，只要喺舊機剷咗張卡，再喺新機加返張卡就得。洗機嗰時張卡會被自動移除，洗完機再加返就得。張卡被移除之後，餘額同按金都會被儲存，除非你退卡（見Q15）。

15. 點樣退卡？
可以經八達通app退卡，按金同餘額都會退返畀你。你可以揀經轉數快退落銀行戶口，或者直接退落你嘅O! ePay帳戶餘額。要留意，喺銀包app入面「移除」卡片並唔等於退卡，只不過係從你部機上面移除張卡，張卡仍然儲存喺iCloud，可以隨時加返。發卡後90日內退卡要畀$11手續費。

16. 邊種八達通可以轉移？
• 租用版成人／長者／個人八達通
必須印有9位數字八達通號碼，即8個數字加1個括號內數字，例如12345678(9)。

以下個人八達通唔支援：
• 客戶年齡在12歲以下的個人八達通
• 已加註「殘疾人士身份」的個人八達通
• 已加註「學生身份」的個人八達通
• 員工個人八達通
• 已購買羅湖／落馬洲／迪士尼月票的個人八達通
註：若學生優惠或上述月票服務計劃已過期，則不在此限。

其他唔支援嘅八達通：
• 銷售版八達通
（例如八達通配飾、特別版八達通、八達通手錶）
• 銀行聯營八達通
（例如Citi八達通信用卡）
• 八達通流動電話卡
• Smart Octopus

17. 顧客重要提示

Octopus on Apple Pay 等候區系列

等候區1：
等候區2：
等候區3：
等候區4：
等候區5：
等候區6：
等候區7：
等候區8：
等候區9：
等候區10：
等候區11：
等候區12：
等候區13：
等候區14：
等候區15：
等候區16：
等候區17：
等候區18：
等候區19：
等候區20：
等候區21：
等候區22：
等候區23：
等候區24：

Octopus on Apple Pay 討論區系列

討論區25：
討論區26：
討論區27：
討論區28：
討論區29：
討論區30：
討論區31：

討論區 X
伸手區 O

Off topic
八達通右下角有SFAF 係乜嘢意思？

試過2次 拍左電話 顯示左 扣錢 但唔開閳， 要拎去客服中心攪， 7到仆街

Apple Pay 討論研究區(1)

咪話咗唔撚再開啦柒頭皮

xs max

仲有SBAC.....

仲有咩討論

想問有冇人試過入watch 㩒wallet 剩係可以加信用卡
明明wallet apple pay 入面都有顯示到iphone 張卡
係唔知點解加唔到入去watch

討論下啲人點樣唔睇FAQ

又開返

SFAA SFAB呢

開左特快交通卡之後食電左好多 係咪正常

啱啱搵到舊卡轉左新，加卡唔使入出生日期及身分證就ok?

想問有冇ching同我一樣張apple pay八達通唔更新個餘額？
我要每次boot機佢先肯自動更新番個餘額同消費記錄，否則就要用八達通app㩒最近記錄先睇到最新餘額

明明初頭用佢拍卡會即時彈個通知，過幾個鐘or 一日就失靈

iPhone SE 2020

用左成個禮拜都無咩事,
岩岩搭巴士就柒左,唔知點解拍落去既時候,無啦啦出左信用卡個樣, 好撚柒
明明咩制都無禁架wor

iPhone APP 商用八達通 收款
可以用Apple Pay ? iPhone 可detect iPhone?

有人講過如果對方係Android機，係用唔到Express Transit Mode俾錢
但唔覺有人講過對方係iDevice會發生咩事

有時係咁
熄mon再黎過

Octopus on Apple Pay 討論區 (31)

#334 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

可能係咁

Apple Pay 信用卡只可以show返10條latest transactions
Octopus On Apple Pay可以show 50條

今日終於失敗咗一次。係巴士拍唔到 ...

一出即轉卡, 用到呢刻未試過有任何問題, 除咗有一次唔小心 fail 咗 5 次 Face ID, 所以一 doo 就彈入密碼畫面

西鐵出站fail左一次，要開返wallet 八達通先出到站

究竟SET做交通卡可以用到係咩地方呢?
唔想到想嘟７左嘟唔到

因為我以為淨係真係交通同門禁先得
但我試過汽水機都得，買渣哥燒賣都得
其實係咪會係細過ＨＫＤＸＸ就會成功交易？

唔關事

咁關咩事先

Octopus on Apple Pay 討論區 (32)

#29 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我唔係嘟唔到喎
我係暫時都成日嘟到，想知究竟係咩條件會得喎

只要係特快交通卡嘅話任何地方任何金額都得
唔得係#29問題

如果真係你咁講只要set 左特快交通卡就咩都俾到
咁set 多左信用卡做備用，咁咪即刻去邊到apple pay都唔駛密碼？有冇諗錯呀我

信用卡唔得 你照返幅相咁整就ok

討論下仲冇乜討論

有無Ok會員買嘢有問題？

啱先去ok買嘢同啊姐講聲係會員，拍完卡走咗之後發現原來「已讀取卡、沒有收費」

係奧運站入閘柒到甩轆
第一次拍太快定離得太遠
第二次震一震都入唔到
第三次我hold住先嘟到 好彩後面冇人

正常係拍二次 一次扣券一次俾錢喎

有某啲入閘機係慢少少，要hold一hold住，關咗就會啱節奏

呢啲西閘機就算實體卡都慢到爆，唔關 Apple Pay 事，一定要等完成先好拎走部機，否則出事率會好高

港鐵應該正視一下閘機八達通感應問題，尤其新一代機

希望日後可以一卡兩用
想放入電話又同時放埋入apple watch到

冇可能喇，你開2張卡算數

除非佢轉晒全港所有機online

呢啲新閘機問題有時都未必關卡事, 而係因為個閘門開關慢, 快唔到：
有時係因為企過界先拍卡,度閘會關完再開慢咗
有時係因為前面條 PK 過得慢, 搞到你拍嘅時候又要等度閘關完再開慢咗
如果你唔等佢關閘, 拍完見閘機熒幕入得閘就直過其實係最快嘅

所以其實啲閘根本 default 應該開，唔係閂埋

有無人試過有機埸城巴個個優惠用唔用到。

因為張list 無話唔得，但機場個個人又話唔得。

有無人試過

八達通卡點佢咪點

機場邊個人？佢試過？萬一有呢啲大bug 八達通公司實會follow

第一日開始用 今日搭巴士第一次fail 出咗信用
係咪讀卡機既問題？

想問iphone長者卡失效要點做
照拎部手機比條友嘟就得?

5次fail faceid

用咗成個星期都正常無事

係今朝大埔墟黨鐵拍左一次嘟到有聲寫己讀取卡，但入唔到閘，再嘟先入到閘。

點解比錢果陣冇曬叮一聲

城巴職員

機場城巴邊個優惠?
八達通即日回程半價優惠, 免費轉乘至迪士尼/亞洲博覽館都 okay ar

佢有個類似員工優惠，坐A車有平。

較咗靜音

員工優惠唔得 ar

申請員工優惠要個人八達通上印有申請人的相片及姓名, Octopus on Apple Pay 無相同名

轉移至Apple Pay果邊就寫明員工個人八達通不可轉移

我朋友唔見咗電話，上 iCloud 刪卡啦，點知八達通都係刪唔到，落唔到去新機

其他卡包括 suica 都無問題，了解中

在 Apple Pay 使用八達通，不僅比實體卡方便，也更安全。假如你的 iPhone 或 Apple Watch 不慎遺失或被盜，可透過尋找 app 迅速為 iPhone 或 Apple Watch 啟動遺失模式，並停用 Apple Pay。你也可以透過 遙距刪除你的卡3。

3.使用「刪除八達通卡」功能，iPhone 或 Apple Watch 須連接互聯網。

執到個電話條仆街已熄機，或者係咁所以刪唔到

但同為交通卡嘅 suica 又無問題

如果熄咗機咁唔駛擔心條友用咗八達通入面啲錢
至於點刪番同加番張卡可能真係問下八達通CS好啲

係嘅，不高刪唔到卡即係加唔返張卡、要重新申請AAVS 同轉移車船津貼

問緊八達通，不過佢哋都有啲一舊雲

點解 Post 唔係行者開 ?

仲諗住叫佢開個 Apple Card 等候區

南昌站都有部閪閘閘撚左我兩次

本身嗰批閘設計係好似日本咁長開
但跟住俾人投訴先改長閂

每次用完個balance 唔識update,要新開機先得，有冇人都係咁

我無事

我都係 而家停咗喺度
一開始冇問題

喺日本咁做係無問題，但香港咁做死硬

試過行太快，前面條友拍唔到卡衝咗上前咁啱我拍咗就畀佢過咗，搞到要去客務中心

又試過啲人抽住幾袋野打橫咁過，結果佢嗰幾袋野被誤認做第二個人，又搞到我要去客務中心，以前啲轉轉閘咪幾好，清清楚楚咁分到一個人行過，嗰陣我係人地未過閘已經拍卡接住過無問題

試過唔少次係咁，因快得慢，所以我依家都係等人走哂閂門先拍，預咗咁講實畀人屌但無計

其實香港初初有闊閘機嗰陣有試過 default 係開的, 但有啲人投信如果拍唔到卡行過去先閂閘會嚇襯 / 來到佢, 所以之後改晒做 default 係閂閘

唔會
5 次 fail Face ID 都係會出八達通畫面, 但要入密碼

更正: 來 --> 夾

香港人大部分都係智障
用返棍閘最好

羅湖咪轉番哂做棍閘
不過係因為太多支那人跳閘先咁做

其實閘機係應該打開住
Detect 到有人未俾錢打落閘最好
不過香港就算鳩數啦

奧運有部成撚日都嘟唔到

8仔打咗柴換去xs 有備份有係舊機刪除張卡試咗好多方法都唔得 打埋畀cs叫我等電話搞到頭都痛埋

Keep住唔重新開機咪有無限金錢

佢背後有update，但show唔到出黎

之後會打比你叫你試多次 應該就會得

用自動增值爽過apple pay增值好多
唔洗等

你可以加返自動增值俾佢嫁，做咩唔整返

個餘額冇變過
搞到我增咗值兩次
前後入咗$200
餘額都仲停喺$21

我用 13.5.1 同 13.6 都未試過有呢個問題

佢連交易記錄都冇update過
唔只iphone wallet
八達通app 都係咁

你用緊 13.5?

係
啱啱發現要撳入app既交易記錄先睇到最新餘額
iPhone wallet都變過

Update iOS 啦

突然又得返
將今日做過交易既通知一次過彈返哂出黎+update 返餘額.......

總之就係有 bugs

點解唔整交通卡

太快拎開，要放耐少少

到今日無論買新卡定轉移舊卡都仲係彈Could Not Add Card
每次都係load到同一個位

佢定位都幾有問題，日日我都會係旺角搭巴士，佢有一日定到去啟德？

定位跟 iPhone 個 AGPS / GPS, 如果你個台比錯料, 個 AGPS 會錯得好緊要

呢個都唔算柒，我諗最柒應該係watch過唔到機冇反應，右手渣住iPhone(新卡)拍落去都冇反應

最後要搵神沙比錢

點知連神沙都唔夠比要轉身落車走人

我都係 唔知點解決

我用xs iOS 13.5.1，前幾日發現左如果電話開左慳電模式，嘟機之後係唔會即刻著mon同顯示交易記錄

點解你會show gps 嘅?

我嘟巴士都有SHOW地點，狗鐵就冇

言歸正傳，同條女認去左第２度訓啦

新巴定城巴先有?

我坐九巴，新巴有

所有巴士都有

咩巴都冇show 到

無開gps access比wallet？

有時定唔到位就唔會show

SCSC 用Apple pay 喺 KFC 買嘢，都有GPS

所有信用卡都會有gps

佢定唔定到位係咪根據Apple Maps ?

你岩, 原來我冇開

我估計唔關maps事，應該係個gps問題
香港太多樓，定位好易錯
有時落街趕巴士，可能跑得太快，佢定唔切位，佢都無顯示

黨鐵唔知幾時會show

黨鐵係佢自己唔比show，應該無機會會show到

都話暫時袋多張舊卡穩陣架啦

設定完特快卡都仲要用face id

好彩我未試過Fail，最多拍落去反應慢半拍

有啲新巴部機放好埋，接近擋風玻璃位，不過watch唔洗話要反手都過到機

八仔係九巴app賣廣告

You on99

開住 home screen 啫

Home Screen 點會要 Face ID

呢個情況我係信用卡（唔係8仔）都試過
所以都唔知係卡機構定wallet中bug

新城都有
睇怕係反應唔多理想
不過唔知係咪咁岩
次次放工收工
除咗自己都無見過人搭車用
買野/快餐見用支付寶多過8仔

撳呢個可以解決到問題

其實我8仔無問題
只係信用卡apple pay試過
好奇想問下襟左會出咩畫面
因為無問題唔敢亂襟
驚襟左反而出問題

會即使更新番個餘額

呢啲咪叫失咗先機囉~
戅鳩高層, 冇計

我連卡都未加
垃圾通真係去到卡 & cash二選一先會用...

唔太關事
香港人貪少便宜
試下加卡派$100
睇下

有冇人走上八仔FB屌點解SHAMESUNG PAY加卡有回贈但Apple Pay 冇

當年屎忽窿第一個電視廣告

我搭綠頂去撚咗印尼添

有冇人試過apple pay 顯示餘額同嘟落部機到個餘額唔同⋯⋯？
好似咁我睇仲有錢
嘟機個下原來係負數好柒

#134

收按金都收得開心

當年個 logo 靚好多

佢預個數都好細下
都唔多見有人用

有無人搭小巴 部機有顯示扣錢同有聲 但係手機冇扣錢餘額一樣

要超多人用就要令普遍人對香港IT唔安全嘅觀念改變先得
亦有好多人覺得用iphone = 安全，亦唔會用apple pay ，因為覺得實體信用卡安全過apple pay

頂 唔係無扣 係部電話無更新餘額⋯⋯
有無人一樣情況

話說地鐵月票幾時可係app買

有人講要T+2後先更新，最近幾日先開始用無更新餘額，但入去八達通app 睇到交易紀錄有更新，感覺問題不大，使用正常就ok。

終於係西鐵部機中招變用信用卡

似係8仔自己喺google ads 落廣告

7月可以係黨鐵app買

想問下各位巴打點解我八達通果到冇add果個制轉唔到去apple watch?

話說依家有幾多人用緊OoAP?

明明離開成2cm都仲拍到
佢地咁樣大力車部機埋去唔怕污糟同車爛部機咩

10cm都work

日日都搭車都仲係見好小人

用apple pay hsbc credit card增值儲到分嗎？

我想知係咩security 問題

NFC都security problem
用現金喇咁
八仔本身都喺NFC咋嘛

儲到, 增值$1 有100 分

即係唔得，伸手完畢，thx

當年嘅元綠壽司

見到有個匯豐Mondex廣告，話說呢度有冇人用過Mondex
呢樣野當年都係比八達通搞到收咗皮

跌咗點算
畀人偷咗點算
冇電點算
....

我都廢鳩事叫人用

同屋企人講完，佢地話
唔見左手機點算，畀人偷左手機點算，手機無電點算
都係用番張卡好啲

玩左一個星期終於試去工嘟一次fail過唔到黨鐵閘機

其實八仔應該整個fail feedback 機制去investigate每條failed transaction從而慢慢減少嘟機過唔到機會

不過話分兩頭，我回想番以前用實體卡都試過偶然拍銀包過唔到閘，令我懷疑呢個係八仔系統問題而唔係Apple pay virtual octopus嘅問題

但而家搞得Apple pay都唔整埋feedback mechanism好明顯係on9公司唔諗住進步嘅結果

下面有個一樣既留言

白痴無處不在

咁撚多嘢驚
唔好用手提電話啦笨柒最撚安全

仲有NW

Mondex同中銀嗰Visa Cash我都有試過，但晶片成日讀唔到

你問佢，銀包唔見點算，張卡唔見點算？

叫返十零歲廿零歲同輩同事同學用會唔會好啲，接受能力應該高啲

答佢手機
咩網上戶口都唔應該再用

暫時一出到而家日日用 港九新界 咩交通工具都搭過 百佳屈臣氏ok 都買過野 1個問題都冇 未試過fail
11Pro 13.5.0

除左呢部機用唔到 其他食店 交通 其他拍卡機都無失敗過

「我不是針對你」：與智能電話八達通 Smart Octopus 無緣的殘疾人士

調返轉諗
如果每樣都要為殘疾人士諗
咁佢哋係咪社會上既特權階級

咁都係希望人人有得用啫
同特權階級係兩回事

乜你唔知而家揸輪椅係大撚哂嘅咩

唔反對你呢種講法
不過「華人賤種DNA入面」好多時會變咗特權

知左耐
上到車老撚憑要讓佢
係條街又老撚憑要讓
總之去到邊都老撚憑咁

殘疾撚唔應該坐巴士 阻住上落

篇文好似講到被迫害妄想咁

其實咪又係好似 大愛左膠XX平權咁
平等係應該
矯枉過正就

但係八仔係唔係真係冇能力, 去加埋呢個功能落去先
大企業要有社會責任唔係好應該咩

依個要去到一scan你張八達通就出樣
如果你話Apple Pay support到張虛擬八達通喺Mon裏面show到樣就話易搞姐

好似全世界嘅Apple Pay / Samsung Pay嘅交通卡功能都未出到持證人嘅相？

如果係嘅話，應該暫時屬技術問題

其實唔洗咁複雜，肯俾正價咪可以用囉，正如學生八達通咁

有即時出示到既證明就可以用
咁佢應該搵濕鳩政府去出比佢地啦
八達通做撚到咩野

其實如果呢類卡只能transfer不能開新卡
強制佢link個實咗名嘅oepay ac先可以transfer
再將提供身份證明呢part拆去由八仔apps做
其實都唔一定唔得嘅

不過做呢種solution嘅成本就唔知了

講嚟講去都係查證問題, 咁好明顯要拉埋勞福局落水先搞得掂啦

唔關事 傷殘津貼係社署跟嘅

以前記得有小巴收Mondex
車上面有部仲大過錢箱嘅機

殘疾人士本身有白卡？

講社會責任真係好撚好笑
佢有冇交稅
無就唔該收聲

原來你心底都係土共收成期派，明白了

理得你咩派
乜撚都要為殘疾人士諗=特權
講完

唔怪之得仲有人支持政府

啱
如果俾「殘疾人士」加得入Apple pay
咁點解唔俾「學生」

唔撚洗講到咁遠既
定係你係殘疾人士

綠卡其實應該學學生咁要申請個人八達通
既減少逃票問題又對其他有優惠人士公平啲

只係政府唔想比老人家屌而無要求八仔咁做，學生就唔記得帶學生證都捉

“You have no stake in the society”
「學生冇交稅有乜資格出聲」

That’s you

香港地廢老有特權是常識吧

有冇發覺加左8達通後 部電話用電快左

同iOS 13.5關係大啲

整Octopus on Apple Pay，都整咗咁多年，
整你呢個，10年啦

由一出用到而家
岩岩經理左半fail情況
不過唔個係咪我太快手就拎走
個拍卡機mon show紅色，寫請再拍卡（但wallet係出tick)
當我想回頭再拍
個拍卡機又即刻變返正常扣錢畫面

我都有出現𠵱個情況 不過係更新咗做iOS 13.6 PB之後

但我仲係13.5.1

要用無限省電模式

尋日都fail左，朝早9:00搭小巴都正常
但下午搭九巴就變左只係成功讀卡,扣唔到錢
党鐵西鐵閘機變credit card
最後reboot部機變返正常

AW5 係葵芳出唔到閘, 放上去無反應, 後面又排左一班人...
之後要轉另一部閘先得

今朝出閘 OK
買早餐拍機出信用卡
並唔係 fail 5 次 Face ID

有冇人呢排拍卡唔識彈通知出黎？ 入wallet 直頭見唔到d 記錄，但係成功拍左卡，要重新開機先見到

啲錢用快咗

今日終於見到3個人用

我諗起當年有張渣打出prepaid嘅 叫智醒錢定乜鬼
好似係visa類但又唔係visa card
但我記得淨係可以喺許留山用
其他度度用唔到

點可以咁得閒mon住人

visa cash可以喺邊度用？
除左許留山

btw我嗰張擺埋咗廿幾年
可能仲有幾蚊喺入面

巴士司機

無特別mon住，幾乎次次都係排前面既人用咪睇到囉

13.5 background refresh 有bug唔識停食電

13.5

dklm
屋苑門卡 整極都整唔到

文頌嫺好靚女

我記得2008奧運中銀有再出多次

其實麻煩過Debit card，因為後期增值要去櫃檯

唔知咩事
今日就咁拍落個部機度第一次fail咗
拍機嗰時變咗我張vs卡

Fail 5 次 Face ID 都會出到八達通畫面, 但係要入密碼

iOS version 問題

有咩問題?

13.5.1 了

已經係13.5.1 但都見佢待機時都食電中

以我所見, 有呢個問題嘅都係 13.5 同 13.5.1
我兩部機都係所有 Beta 一出即 up, 由 13.5.5 到而家 13.6, 完全冇問題

我娘部 11 臨瞓差滿電，起身可以淨返少於 70%，13.5.1

我上咗 13.6 beta 用電暫時正常

有冇去'電池'睇下咩apps耗緊電?

我今朝搭九巴，連拍兩次fail，俾司機啤住，即刻拎番張實體卡唻拍

渣ga

我暫時將八達通apps既notifications on左就ok

殘疾人士係有勞福局嘅殘疾證（白卡），冇錯

但有白卡持有人冇得$2搭車，要係社署嘅傷殘津貼受助人先得

當時狗鐵推$2嗰陣（唔係政府補貼嗰個，係再早幾年狗鐵自己搞嗰個）政府為咗狗鐵可以俾部份殘疾人士（有傷殘津貼嗰班）優惠而俾其他殘疾人士而唔使犯殘疾歧視條例修過例

前排仲話改長者$2政策，我都打咗個突，殘疾人士$2已經唔係個個有，仲要再益長者多啲

*而唔俾其他

電話同aw 都有用
發覺電話感應好似快少少

廢老優惠又諗住點改

應該就唔關firmware事
我都係所有beta一出即up
但係長期唔出通知
次次入service mode+reboot完正常一陣又short返
利申ipx頭水機 上年年尾去東京suica完全冇遇過呢個問題

再放寬俾60歲

咁奇怪?
我都係 iPhone X 頭水機, 任何問題都冇發生過

如果真係放寬俾60歲，到時返工放工又會多一批人阻住搭車

有同事部ip 11 pro max 加左八仔但過唔到閘，走去apple check, check 到nfc 壞左

換左部全新機

[PP見] A4紙5秒自製白絲帶，唔好再俾藉口自己！！

7點前一齊入去like同推上熱門

巴打 最後召集 幫手pin幾個鐘

正

6.1

Bug fix

有apple care+?

6.1.0已up有無fix到bugs

What's New 都唔改...

懶到呢

要問Apple man

都未夠一年，所有iphone 11 都有得保啦

有無人iPhone申請新卡 開通後八仔個app都見到
但用張卡 read到 但Wallet app完全無扣過錢
但八仔app照見到有show

唔係前面話咗 update 買月票功能咩?

Push

搭巴士啪卡有時部機會唔響但扣左錢，啪多次唔會顯示已啪卡or扣左錢
搞到好老檻
之後show錶比司機睇扣左數

想知咩巴士公司...
平時巴士拍卡失敗個聲嘈到全車人都聽到㗎喎...

九巴
唔係啪卡失敗，啪果下手錶有震有扣錢，但部八達通機唔響
我諗係系統問題掛

到時有支那實咪有排啤

九巴未試過有問題
不過我唔係用 AW

可以慢，可以懶。不唔可以咁唔pro!

Apple Pay logo 仍然係錯

如果係我design一定即刻改
本身個app無論UI同UX都唔見好得去邊

仲係灰卡

有冇試過移除卡隔幾粒鐘加返？

陣間攞埋補貼試下先

點拎補貼

係喎 攞唔到

屌9佢
平時過左12點就拎到

要下個月

下
過過卡要隔多個月咁on9

八達通不意外

段野話你6月既交通消費同未領取既津貼係6月3號已經過左去新number 無話要下個月wo

16th of th le following month囉

Following month after transfer...

拎唔到補貼+1

中文無呢句..

你可於轉移後的下一個月16日起以此八達通領取已轉移的補貼。

結論八達通 垃鳩垃

我嗰句好短

我同你一樣

自膠，喺新咭嗰邊見到喇

應要更新個app去6.1先見到

屌on撚9
下個月先拎得

因為5月31號cutoff左

張實體卡轉左落電話之後 之前d交易紀錄冇撚晒

只可以轉到即月 records

尋日開始睇唔番交易紀錄

比番d錢我呀

有冇restart

開新卡是常識吧😎😎

轉移卡嘅人到依家都係幫八仔做緊test

慘到爆

延遲咗一年都咁垃圾

開張新卡冇咁嬲

我都無呢句喎

但俾錢又冇事

我update完直頭彈app

垃圾通

屌你老味 5月零蚊交通支出 呃錢

最底個句

但我依家俾完錢冇交易記錄+個balance唔識更新

我restart 完部機係wallet 見得返d transaction

今朝終於見識到前面個女人大大力車部電話落拍卡位

我想知係咪所有開新卡嘅反而係正常使用

但應該會無左交易時間

屌，由一出用到而家
頭2個星期都無問題
但尋日同今日又衰左獲
今日仲要勁柒
買飯個陣拍落去iPhone出tick
但卡機無響過
要個收銀再set多次收錢先拍到，屌
本來後面有個四眼仔見我拍iPhone已經伸頭黎望住我
之後無反應衰左佢仲專登行一行埋黎望
終於感受到上面話fail既巴打個種心情
再咁落去真係要用返實卡

我想睇下邊部Reader fail多

間野我lunch time買開飯
次次同一部，之前都無事
條link入面藍色第2部

我見有人電話開定張卡嘟，想提佢其實唔使

手錶開左新八達通， 但我取消手錶密碼佢又幫我del 左張八達通， 咁張八達通去左邊？ 點整返出黎？

八達通真係， d reader 真係差到， 日本d reader 超爽

朝早返工有部入閘連實體卡都fail

我係第一次出左信用卡
之後乜事都冇

用左14日, 尋晚終於抽左筋.
收工坐巴士回家, 拍完隻表聽到正常聲同埋表又有震. 司機又冇理我. 以為正常無事.
返到家後無聊睇下交易紀錄, 發現程巴士冇扣到錢, 只係顯示讀取卡 0 元.
巴士個 logo 轉左做火車 logo .
唔知做咩事

開返密碼先有得用 apple pay

係

用SERVICE MODE加左之後都一定要UNLOCK機先用得,有乜辦法...

up mud 9

講緊octopus門禁...

主要睇你個門禁係咪純粹讀八仔
如果係果啲咩都讀果種(例如一啲新式門鎖), applepay 都係會出要求 face id/touch id/passcode

我都係開SERIVCE MODE加
用果陣乜都唔駛做

我依兩个星期只有一間茶記唔得，佢係用你條LINK里面第一部機。 我去嘟係完全無反應，冇野彈出嚟。 不過我諗果部機本身係有D問題，因為實體卡都唔係張張得，見有D人死磨難磨都唔得

有個白痴問題
本身張八達通因為用月票冇得轉去iPhone
其實係software 上做唔到？
本身諗緊好唔好買過張新

用緊月票轉唔到

車資津貼有冇師兄拎唔到

係呀
有用開既月票轉唔到

咩月票

轉咗先加月票

但係全月通本身係八達通裏面

斷估係停車場, 係得停車場月票先轉唔到

車船月票轉到

係迪士尼月票

因為呢個雖然叫月票,但實際算員工優惠

所以諗緊會唔會遲下可以加到
定買過張新卡算

Diu ....

試幾次轉移都話失敗
放棄

sc aavs最著數?

我依家嘅情況係：我已經出咗閘（地鐵）超過10小時，但係佢依然顯示旅程中。

但係同時我照常搭巴士同出入閘都冇問題，有冇人都係有咁樣嘅情況？

地鐵可唔可以再拍卡入閘

拍完無野出都出到閘
睇黎依幾日唔知搞左咩唔識即時update
垃圾

渡海小輪 中環 同 尖沙咀都秒過

可以啊
一切如常使用

開一開service mode等佢更新？

如果地鐵冇出閘記錄, 冇可能可以再入閘

坐完車個餘額唔更新 下下要開服務模式先識更新
有冇咩方法搞搞佢

有冇人由上星期4開始apple wallet個餘額唔識更新？
你坐過d咩野車用佐幾錢都冇佐show

開服務模式, 之後關番就會出番哂出嚟
如果唔得就重新開機

做咩個個都係同一個問題
反而想知你哋開咗啲咩攪到餘額唔更新
省電模式? 低數據模式?

有時太遠又反應唔夠快
太近又拍埋部電話去部機度

你地用 Apple Pay 八達通
拎唔拎到 交通津貼？
我琴日拍落去
電話個紀錄話 已讀取卡 沒有收費

咩原因？

等下個月16號
Btw, 交通津貼可以用 App 拎, 唔駛出去揾機拍

申請返個acc先.

屌你老母又話交通津貼會繼承
拍機乜柒都冇
成3舊幾水

開張新咭啦

係囉
我又無事喎

下個月先有得攞

咁本身5月個d錢都要下個月先攞到？

6.2

又黎了

以前 Apple Pay Suica 初出嘅時候都有呢個問題, 要靠 iOS update 先 fix 到, 所以今次應該都係要等 OS update
Ata 舊文:

朝早搭車仲識更新
但岩岩買飯盒買汽水機就乜7都唔識更新

卡機問題

下原來係咁。。。 Thankssss

要入 passcode 即係代表你個 face id / touch id 暫時 disable 咗, face id disable 咗會連快速交通卡都 disable 埋, 原因如下:

以上原因都唔係喎， 同埋我set 左特快交通卡，應該唔使用faceid or passcode ga wor

你理解錯咗, 係因為 face id 暫時唔俾用, 所以連 express transit 都暫時唔可以用, 解決方法就係用 passcode unlock 部機一次

哦哦哦感謝你

咁快又嚟

本身實體卡用開月票 iPhone wallet都有張
岩岩想係8仔app買九巴月票
入夠錢去oepay
正常應該有得拍實體卡

佢彈此卡未能購買月票 但扣咗我數 交易紀錄又無喎

幾時出返條數俾我？

未必一定係
試個上巴士前先玩完電話 lock iphone再上車拍都出信用咭
第一日出用到而家 用咗幾十次唯一一次失敗 原因不明

上年去日本嗰陣用到無錢要增值，點知卡就碌咗但無加到錢，增咗兩次都係咁，以為壞咗，因為本身仲有少少錢，照搭車，一拍落去啲錢就出返黎

一直用都無事，見大家最多都係手機或者錶過咗機但部卡機無反應，我啱啱掉返轉，搭巴士，卡機有聲show埋扣錢，然後我上到樓上隻錶無啦啦響同出扣錢個畫面，我先醒起隻錶頭先無震

就咁用八達通比錢就唔駛開機, 但門禁會彈APPLE PAY出黎...

感覺 用Xr 拍咭反應快過 Apple Watch series 3

有無人知咩事...

我入一千
佢又要收15蚊手續費
信用卡又無扣果1000蚊
但果1000蚊又入左八達通
打去安信問又話唔關佢事 所有野正常

咁正？

正喎，佢係寫985 discount

擺明安信問題啦, 佢比咗 $985 discount 比你

卡中心話叫我番去問apple or 八達通

話收幾錢係商家問題

點解會有咁情況...

想申請返張

安信啲 CS...
不過你都冇損失, 就冇乜所謂啦

99% off

句 instant discount 係 issuer 果邊嚟
一係安信俾一係銀聯俾, 安信 CS 昆9你...

你係咪好想佢收你

安信/八仔點會蝕比你, 第時對返條數, 咪通知你system 出錯, 入返落下期帳單. 佢地扣多你就未必講

入廢老咭落apple wallet係咪安全D?
必要時出閘好多查飛狗 移除張卡再去SC話成人咭入閘無do到 行唔行得通

未持有效票入閘 $500
不過可以唔使黑警拉你有廢老卡

持有廢老卡唔會犯法，用廢老卡先犯法

黑警會照拉你

個回水是咪下個月一次過拎

張卡跌咗仲要比佢罰500？

依家班查飛狗進化咗，唔會理你壞機/跌咗/拍錯卡之類
一冇有效車票就$500

所以最好就等哋走咗先/ 直接跑走
一同佢接觸已經輸咗

死撚返支那用支那寶啦仆街
字都唔撚識落乜撚嘢嚟香港乞食呀屌你老母

下個月先拎得

Firmware未update
加上黨鐵八達通機係廢

iPhone 8 暫時無 上述情況

發現錢次拍卡搭車都唔識show出黎
要熄左機再開返先會彈出黎

iphone xs mas

重新開d記錄出返哂黎，之後再拍卡都係冇

可能佢係銀髮族，好多長者用手寫版架

想請教下點樣啓動apple pay八達通自動增值?
官方教學係:
💡撳「更多」
💡撳「自動增值服務」
💡撳「啟動自動增值服務」
💡撳「Apple Pay內的八達通」並輸入所需資料
💡核實資料後 ，撳「啟動」就完成

但我update到最新個app都見唔到「Apple Pay內的八達通」
Ching 請賜教

要交表俾銀行申請呀
收到信先跟指引啟用

剛剛去ok增值，拍左之後發現將iphone張八達通無增值度，之後同個職員講，個職員話入左架啦，等左陣十幾分鐘先更新收到增值既通知

Sorry, 講得唔清楚。我已經交左Apple pay 個八達通number俾銀行。佢都send左sms話批咗同叫我入八達通啟動。

個八達通app好似未support 到呢Apple pay自動增值啟動。所以想睇下有無Ching成功過

成功呀

我有喎

咁奇怪，我今日已經update到最新個ver.。但無呢個選項

試下delete咗再裝過

Delete左，重新開機再開過，之後再install app都唔得。

Ching有無login百達通個account ?

我張卡而家負錢緊唔知關唔關事

我都有, 冇問題
Cap 你個 screen 嚟睇吓

你唔係冇 login 吓話

原來經Apple pay增值八達通，係好多信用卡係乜積分都無 中晒伏

真係login問題，因為之前無登記過account
唔該晒ching

基本積分都冇?

我睇過DBS仲有

係

應該當增值支那宝一樣咁，當電子錢包，乜叉都無

都係搞番自動增值

你想佢 refund 啲咩比你?!!

可能隻錶暫時上唔到網

想問係咪每次用都會彈張卡出嚟

八達通交易邊使上網

update 餘額同交易記錄好似話要

我覺得咁先型喎
SAMSUNG Pay 乜都冇, 真係同攝張八達通喺機背冇分別

岩岩用電話去do補貼佢話我冇補貼
有冇人都係咁？
定已經入左？

你有冇用八達通 app?

有呀
我見do唔到補貼就諗住入個app拎
都係冇
發生咩事

啱啱試咗，即刻得！唔該你！

你留意返 app 入面, 交通補貼第一頁寫乜?

於 2020 年 6 月的公共交通開支記錄 HKD 43.8 及未領取的補貼 HKD 165.2 已於 2020 年 6 月 2 日轉移至此八達通。你可於轉移後的下一個月16日起以此八達通領取已轉移的補貼。

即係要下個月16號先拎到？

係呀七月

oh thanks bro

咁多人試左話無原來全部都係on9既
以為淨係得你自己一個識得實測？
好威好巴閉

我日日都有寫低啲積分同回贈
信用卡成日五時花六時變
Red卡頭一兩日有人開卡都有4%啦，
之後咪一樣變咗0.4%
我測到有咪講出嚟，要唔要你判斷

自動增值係點玩
例如我淨返三蚊 我嘟五蚊 佢就即增250 餘額顯示248？

Yes

好 感謝

No $-2
你負錢之後要再買嘢嗰下增

當你想買嘅嘢>餘額+可負金額就會即時增值
例如你想買件$54 嘅嘢，由於你嘅餘額加埋負錢都買唔起，所以會增值
餘額=3+250-54=199

樓上不正確？

用埋負錢進行到嘅交易唔會增值
負咗錢再買嘢先會增值

即時增值只會喺正數餘額+負錢都唔夠俾下做

咁我明了 感謝熊清

一DD人唔得我就aw開新，無fail過，iphone係尋日轉移舊卡，無白卡呀，同埋正常嘟到

原來係搵個仔試

希望唔會好似恒生咁要死磨爛磨

呢個只係普通 Apple Pay 畫面??

?

你係想表達 HSBC 提款卡可以入落 Apple Pay?

我以為你話有得 NFC 提款

我都想有

講真, 提款卡入 Apple Pay 真係冇乜用

入齊19位卡Number㩒下一步就得，唔會叫你入cvv

已經remove 咗

除非ATM似美國咁有NFC再入pin

渣打啲機最有潛力做呢樣野

從來冇加過任何提款卡入 Apple Pay, 嘥位...

最好係好似平時 Apple Pay Credit Card 咁, Face ID / Touch ID 之後一 doo 就攞到錢

跟住會有一大堆人衝出黎話「唔想用信用卡唔想欠人錢」

咁有學生嘅。你見個post有咁多人用tapngo就知

Set 左餘額不足時提醒
但負錢都無提醒
可以點解決

梗係要啦, 唔好蝕, 可以退返一層樓俾你

IT狗秘技
Reboot

申請咗自動增值 confirm 埋都係唔識自動增

求救
值咗$500信用咭扣咗，但＄冇多到，點算？

第一日開新卡除左第一次拍出信用卡之後都冇出過問題
係咪真係咁有事

吉之島有時EPS 95折，
不過唔覺得可以用Apple Pay debit card / ATM card比錢

佢哋56k猿人，算鳩數啦
可能支那寶就會奶

我張07年前學生八達通都係入唔到apple pay

攪錯呀.... 屋企門卡,又要開機UNLOCK, 公司門卡又要開機UNLOCK...

有自動增值既八達通，如果退卡使唔使通知咗銀行先？

通知個目的係咩？

取消自動增值

Uber都出埋Transit，仲有車錢睇。Apple Transit幾時先有

今朝搭巴士冇彈交易成功（但過到機）！
之後check返係冇呢項交易記錄，
有冇人知究竟係咩事？

Apple Transit唔係已有？

無車錢睇

今日去買野食 出咗信用卡出黎 搞到kick住哂
無禁兩下鎖制架 就咁放去八達通個位炸
咩料 我朋友都係咁

多謝 我試下

Google下點樣取消自動增值先啦

張卡有銀聯就得啦
833 888 292 都得

我都係xs max, 冇呢個問題, 次次都即show 出黎

我條女部電話拍機有時會嘟唔到
一拍落去會彈信用卡出黎
有無人知咩問題

我都係，今日用左3次都冇交易紀錄，可能有bug

點解要咁做？

想問有冇巴絲用apple pay 佢收多左車錢
我岩岩啪機佢一野收左我3次同一程車車錢
可以點攪

想問下 九巴果個轉車站轉乘優惠係咪都用到？

車費冇可能會連 doo 3 次喎

用緊Face ID機？

係
關事？

我用ip11完全無事
佢部xr

嘟完電話無顯示新紀錄係咪暫時無得永久 fix?

班撚樣自私玩咗成年到底玩咗咩
點解咁多人唔識update 紀錄
利申冇事

11 pro max
用過黎買野無問題
係未試過交通工具上用

apple watch又無事
好奇怪

加咗呢張卡之後
我隻Apple watch佢唔俾我set simple passcode

所有銀聯卡都至少要求 Passcode 係 6 位數

但用提款卡當信用卡咁用有咩著數?

唔會欠人錢

有幾多洗幾多

財務自由

用信用卡加自動轉帳咪一樣!
仲有cash dollars!

個個都欠人錢, 你估個個都想欠人錢咩

之前Citi張debit card
直接扣戶口數

要連張信用卡都cut埋

繼承唔到上個月車津

入閘秒入，出閘scan到張卡(電話個mon會著，但係過唔到數，有noti話no transaction)
試咗幾部機終於出到
究竟係我部電話問題定係啲機柒
我11 pro

提款卡加落apple pay, 要強制用6個字 password解鎖，不了

佢地系統未搞掂,transaction 要月尾先轉到落去,5,6月既補貼要7月先出

多謝解答

btw做乜負皮我，已經睇曬#1 先問，邊得閒追po

一開始用都show到餘額同交易紀錄
依家係咪一定要開服務模式先睇到

最慘我屋企,同公司都要UNLOCK機先用到...

問題：點解明明開咗快速交通卡, 拍落去八達通機都係彈信用卡出嚟

我條女都係

答： 你用緊 face id 機, 你個 face id 俾 disable 咗
最大可能係因為你戴緊口罩, face id 失敗 5 次就自動 disable
解決方法： 入 passcode, 熄 screen, 再拍機
長遠方案： 反正你都長期戴口罩, 閂咗 face id unlock iPhone (其他 face id 功能可以留番)

有無咩方法 check 快速交通卡因為 face id disable 咗？
1. 著 Mon 望住個 screen, 如果無 trigger face id 即係face id 同快速交通卡暫時 disable 咗
2. 著 Mon swipe up 去 passcode 果頁, 再 swipe up, 如果出 face id 即係 face id 同快速交通卡仲用得, 如果 swipe up 失敗即係face id 同快速交通卡暫時 disable 咗, 要 unlock

有冇咁set

關咩事
我一直用緊face id
又一直set左感應到電話郁左既話就著芒
都無咁既問題

(sorry 頭先想打篇解答俾 #1 用但唔小心 send 咗)
真係有關, 唔信你可以試下去查閱機特登失敗 5 次 face id 再拍

唔洗講到咁遠
我自己亦試過出現咗係face id 佢認到我帶口罩叫我輸入密碼情況下用8仔買野
一般電話由待機到你著芒用
點會失敗5次face id 咁多

其實我都唔係好明啲人點中五次 fail face id...
我估可能啲人成日 keep 住 check message 但唔 unlock 機, 結果每次著 Mon 就 fail 一次 face id, 做得 5 次就 disable 咗

我自己一出就開始用
用佢黎買過幾次野
暫時未試過失敗
每次都成功俾錢
電話有彈通知出嚟
紀錄係即時更新

係未用過黎坐任何交通工具

同埋由待機到著芒認你個樣
如果係帶住口罩
機本係唔會fail Face ID
佢只係叫你入密碼

11 pro max
iOS 13.5.1

6.3.0

有冇勇士up左

Updated
唔知有乜分別

有可能係因為卡機firmware問題， 如果部卡機冇request 用某個卡， 就會係咁

其實行銀聯嘅，所以要有銀聯
292 普通statement 戶口，銀聯atm卡
833 綜合/運籌理財，銀聯atm卡
888 卓越理財，銀聯atm卡
呢啲都入到

001係往來戶口，張atm卡係plus

極懷疑係咭機問題
本身有張實體咭
係地鐵有時都感應唔到

連負皮原因都唔知
再負

要銀聯卡先得 行銀聯㗎

有人會用佢個apps 咩

如果唔退卡
其實唔洗

有無人解答到

有無試過拍左入閘，閘開左。但部IPhone 無反應而又無拍卡記錄

Old q

Reboot

搞掂，thx

上面咪講咗銀聯嘅先加到plus當然加唔到

你唔識增係咩意思先
Eg -$1.0再嘟都唔識增？

係 但係我申請咗 個 app 都彈個通知話完成自動增值申請

你啟動咗未呀? 參考下 #459, #461

啟動咗

wallet個錢2日冇update

我想問下我張apple八達通卡
點解拍落去用唔到 一定要開服務模式先得
我已經開咗特快交通卡

個個乜撚都知就唔洗要呢個po啦

Reboot左之後彈返晒出嚟，但之後再拍卡係咪會正常show返拍卡紀錄定要次次熄機開機先睇得返？

FAQ 已經cover 左99.99% 你地會問既問題
唔先睇FAQ抵你比人負皮喎

查詢頁有改

我可以keep 一至兩日

跟住又要再熄機開機？

屋苑村巴一部用到，另一部用唔到⋯⋯已轉Apple Pay八仔做住戶証登記。大鑊

其實balance唔識update究竟有冇人report畀垃圾通知㗎?

#408

八達通咁垃圾都有嘅

都話睇撚咗，事實係仲未claim到，唔係有人答我「佢地系統未搞掂,transaction 要月尾先轉到落去,5,6月既補貼要7月先出」呢句，睇幾多次faq都唔會知

用左幾日都冇事 但今日晏就用完apple pay之後搭車用八達通就每次都要我入密碼先嘟到

想問下大家知唔知點解會咁

我明明不嬲都揀左特快交通卡

今日搭九巴柒到喊，之前都冇試過出事

第一次過唔到機，拍卡機長響着紅燈，電話顯示扣左錢，拎走部電話再拍多次卡冇反應

第二次過到機，拍卡機嘟一聲着綠燈同顯示扣左錢，電話顯示沒有收費

見啲卡機開始癡Apple Pay logo上去，連小巴都有

八達通機有貼 xxx Pay logo 嘅咩?

Oh ~ 以前好似唔見 SAMSUNG Pay 有整?

彩mon果啲機會顯示廣告
上面果款就喺最底加左句野叫人加卡落SHAMESUNG PAY

Mon 機有見過
貼紙就真係唔為意

而家 Mon 機都見到有 Apple Pay 廣告

有，開深圳通，現在頭10萬張免按金

想問巴士同買野都用到
但入黨鐵 車票失效
應該點解決 要比部機客務中心

重新開機就會出返晒嚟

Apple Pay 明顯好多

對返以前Samsung pay個宣傳，應該係特登

呢個又識跟返guideline 白底黑字

今日去買嘢飲用Apple Pay八達通(not 7仔)，一拍落去佢彈信用卡出嚟，但係我平時搭巴士又冇事喎

傻鳩全面進場，話要用Apple Pay畀錢

尋日搭巴士地鐵拍電話都震
今日震都唔震吓

o epay app睇到

on9八達通

6.3.1

6.3明明詳細交易見到係邊度買野
6.3.1又變返交易類形

無撚用
都無得拍完卡入密碼拎錢

係咪暫時無得apple pay 自動增值？

旺角閘機冇聲嘅?

我頭先用 wallet 唔得，入垃圾通app增就得

自動增值唔係得信用卡先可以咩?

就係想問呢樣野～
半身我有信用card 自動增值

應該而家就冇呢樣野

你張卡有，轉移入iphone都有。

我都係咁 唔震之外Wallet 都無更新餘額 我試過重新加過張卡都唔得

我知～問題係我想用apple pay~

有更新 V 6.3.1

Reboot部電話

應該係冇咗入/ 出閘紀錄
佢哋唔俾出/ 入閘
下次拍卡hold耐少少

都唔得呀 好似上面有一位巴打咁要開翻服務模式先更新到

其實話 Apple Pay 比錢, 本質上係冇錯, 只不過香港 Apple Pay 唔再只係得 Credit Card 啫

香港Apple Pay都算多network, Visa, Mastercard, Amex, UPI, Octopus
差JCB 就齊章

你唔知香港大部分公司嘅高層都係高分低能??

所以我一向覺得 Apple 已經好進取, 冇話真係睇少你香港就 hea 做, 點解咁多 services (例如: Apple Cash, Apple Card) 仲未有? 我認為好大因素係香港大公司 / 大機構啲濕鳩高層嘅問題, 屎忽窿都要攪咁耐就知

apple wallet無更新使費的 請update八仔app去最新
因為而家識show了

竟然係關個app事
垃圾通

好似仲要係我岩岩特登入去個app的check使費
先突然 彈返一大堆apple wallet通知

Diu, 八仔fb page之前仲話問緊Apple, 原來係問apple點fix bug

其實咩技術問題？ 點解拍車用唔到

冇download過佢個垃圾app

真係關事? 冇裝 app 嗰啲冇呢個問題?

up 完都係 show 唔到

無人話呢個係萬能fix
可能有d人work 有d唔work

讀寫障礙?
泊車
泊車可以用 wor, 佢意思只係話你唔好泊咗架車先嚟入 Apple Pay, 因為車場係記住你舊卡號碼

今日又突然拍唔到卡，Mtr/買野都用唔到
熄機重開都唔得

入完wallet要退卡點拎返按金？
有冇人試過

死 NFC?

可能係，但apple pay又用到

我門禁都轉埋落手機到好麻煩

apple pay要用NFC

我都係咁
問過apple 啲人
都話唔知點解
可能問左個廢

個 NFC 可以淨係死 FeliCa 嗰 part, 之前有個巴打都係咁

Thx 巴打，即係我要轉返個門禁

好似唔係好關事

裝8仔app退

你轉移左入iPhone/watch
按金會一同轉移

不過我升咗之後冇事

iApple Watch

Source:

最後嗰段
到底有幾多盲毛仲係拎個機背嚟隊落部terminal到

可能好多由安撞轉過來唔識用

其實用機背上半面貼埋去都無問題
我每日搭車買野都係咁又成功拍到

佢張相咪又係機背

我 doo 打直擺嘅八達通機, 直情就咁打平部 iPhone 用機頂條邊擺近幾 cm 已經 doo 到

佢指嘅機背, 應該係機中間, 即多數安撞機個 NFC 位

咁係機中間，唔係機背

係，我都試過
有次買飯
個收銀員襟緊飛，佢未set 金額之前我已經擺定部iphone係卡機附近，大概都有離5cm左右
係完全平放部機因為諗住佢set好卡機金額再貼落去
點知佢一set好卡機金額就嘟左聲
個下有少少嚇左嚇

咁早放咁埋，一陣佢撳錯價錢唔小心嘟咗就麻煩。

都係唔得 sad

琴晚 Applepay 增值600蚊 點解
餘額都係負數？
八達通無顯示有交易
但係Applepay 信用卡 有顯示交易

其實喱個問題實體八達通都會，只係因為你唔會即時睇到交易記錄所以見紅燈就好自然咁拍多次

使唔使下個post加句：
「Wallet App內餘額及紀錄只供參考，
一切以八達通官方App資料為準。」

開始問完又問啦

其實是旦 接近少少已經do左

個app 同買wallet 條數唔同

Bug黎
無得搞
重新開機/入服務模式可以更新返
但之後又出現

部機冇反應/著紅燈即係未有'do'聲就移開?
乜咁多年啲人都未知聽到'do'聲先代表ok嘅咩?

要等佢更新啦即係

香港人最無耐性, 明明就算離開只係放定半秒就得
但就硬係要 chok, 好似驚死部機啲資料俾人偷咗咁

啱啱試 得左

有個綜合戶口加多個港元儲蓄
可以食六次

但廿幾年都係聽'do'聲做人㗎啦, 一數碼化咗就變咗新科技乜L都唔記得晒??

點加其實 個number 係咁話我錯

終於得 原來係連埋621443咁入

又真係幾有型個card face

八達通班IT係唔係垃圾呀 點搞都搞唔掂

照就咁係wallet top up? 見都係show $350

呢個係玩D咩嫁?

但銀聯唔收八達通手續費喎..
有冇可以令八達通蝕得嚟我又有錢賺
例如 visa增值oepay再fps去銀聯atm卡再增值？

請問係求其一張銀聯卡加入apple wallet 增值八達通都有優惠？

有無咩限制？

google唔到呢個優惠資料

Sunny Cheung 我屌你老母

張耀堂你有冇賤到咁呀

好on9，用atm卡要入pw，但個no. pad移曬位，根本就入唔到

我無試，原來有咁既bug?
淨係知加淫亂卡要強制將鎖機密碼由4位轉做6位
咪撚玩啦，而家戴口罩用密碼解鎖已經煩，仲迫我轉6位

剪左條片屌9八達通

(sor講野好多懶音）

幾好喎~
Keep going on

屌足4年你點計，4年前港行iPhone有felica？

外置讀寫器係因為iOS13先至開放nfc一早開放就冇呢舊嘢存在

講得好好
八達通跟本就係香港嘅一個縮影

果舊野宜家應該得番用ipad版商用八達通app嘅人先啱用

佢應該係計緊2016年日本就有西瓜卡Apple pay

認真想問吓 佢又唔係好似citi咁debit card
咁add落Apple Pay 平時有咩地方用得着?

iPhone7得日版有felica

當支聯咁用好似係

勁撚戇鳩
支聯信用卡Apple Pay俾錢都唔使簽名打密碼
ATM Card 要打密碼先用到
仲要唔係個個sales都知

有無巴打有口個問題
每日朝早搭輕鐵都要拍幾次部機先detect到 顯示已扣款 係每一日朝早都係咁
第一次隊部機埋去 等4-5秒 完全無反應
之後手動解鎖（本身已經設定左快速交易 唔洗解鎖）再隊部機埋去 先嘟到
跟著部機就顯示你嘟左好幾次 姐係第一次啪卡時 咩反應都無 包括部手機同八達通卡機 都係無任何反應同提示 我仲要特登剝左個機殼去試 證實唔關事

想問同一部機有八達通有西瓜卡，去日本使唔使人手轉返用西瓜卡？

我發覺只要唔用一日 就已經唔識再彈通知
下下熄機reboot都唔係辦法

坐巴士，買野有冇問題

冇得去日本，冇得試

輕鐵係新機定舊機?
如果係舊機, 咁好可能係機問題, 因為果啲機已經日曬雨淋咗廿三年... 全部等緊換新機
同埋之前狗鐵幫啲機包咗硬膠（唔知依家仲有無）, 都係會令部機難拍咗

我都係
尋日一日無用
今朝再用就唔識更新

Sorry唔知有無人問過求救

Set開特快交通卡一直無事拍卡好順暢
但頭先上巴士用果下感應到 個螢幕都有show 個剔
但沒有收費
有無巴絲試過有咩解決辦法

好彩有散紙硬幣

唔該巴打先
但我係直接顯示沒有收費

我都係 商戶整完條線就ok

另外點解呢幾日 餘額顯示錯
明明增值左幾百 手機餘額唔啱
已經過左1日半 商戶機就顯示正確
同埋無左交易提示通知 係wallet 已經tick 左 通知

唔好意思
想問下 商戶整完條線就ok即係咩意思

唔該你先

你呢啲情況係讀到(or 讀都未讀到), 都未去到寫
情況就好似拍咗落查閱機咁, 出沒有收費

通常呢啲情況係因為 RF 唔穩定所引致
例如有金屬物件干擾, 或者係拍嘅位置唔啱(iPhone NFC 天線喺機背最頂部, 呢個位對準八達通機張貼紙中間拍最好), 呢啲同拍實體卡無分別

我拍實體卡 都唔得
之後佢係電腦 cancel啦啲嘢 整下線 就 用手機拍到

有無人餘額顯示唔正確

reboot 搞掂左

次次有更新都要reboot,好麻煩

重開機, 之後喺八達通卡詳細果度開一次服務模式, double tap side button, face id/passcode, 成功開服務模式後等一分鐘佢會自動關閉服務模式

好我整返啱個手勢先
因為我之前成日將個機背接觸個讀卡機（自膠）
但都work

另外我頭先發覺原來尋晚開完藍芽同熱點未熄
會唔會關事

照計唔應該有關, 因為 frequency 唔同
但唔排除有其他因素導致

唔該哂你先

過一陣又返發

如果係 Apple Watch 嘅 Wallet 嘅話手機 reboot 都更新唔到 watch app 個 wallet 嘅餘額

坐巴士同買野都無問題

舊機黎 但問題就係我個輕鐵站全部都係舊機⋯ 根本無新機

另外就係 拍卡時 部iPhone 完全無反應

好多機都無反應，門禁又無反應，要unlock機😔

究竟係邊間app買
有啲人又話8仔app買

有無人試過入咗八達通落iphone之後拎唔到交通津貼..
可以點解決

Search 吓就揾到
Apple Pay 八達通無法領取交通補貼 官方：下個月才可領取

最尷尬係望住班車黎左 你又拍極都拍唔到 後面仲有人係到等你拍
你又唔知係唔係拍到 好戇尻 總之唔轉用

所以我要黎坐車既每張8仔係無轉入iPhone /AW
知道佢啲咭機太濕鳩

我今朝搭完黨鐵就係用呢招開個service mode
然後pay with passcode
transaction 俾返 d 車錢
但係頭先放工去七仔，搭巴士又係咁撚樣

好撚鑊喎

請問apple pay個八達通餘額唔肯更新係咪iphone 自己嘅bug？

八達通

用極都仲有咁多錢，你話係真幾好

你試吓開返個 service mode
佢就會update 返個 balance 架喇

邊度整？

citibank 八達通係咪以後都無可能加到落apple pay 因為性質問題

用番 JR View 卡 Apple Pay Suica 做參考, 無得用番同一張八達通, 但佢可以喺 Apple Pay 入面做番類似功能

View 卡 JCB 可以入 Apple Pay -> Citibank 卡 Visa 可以入 Apple Pay

View 卡可以幫 Apple Pay Suica 手動增值 -> Citibank 卡可以幫 Apple Pay Octopus 增值

Apple Pay 入面增值 Suica 有分 -> Citibank 卡 Apple Pay 入面增值 Octopus 唔知有冇分?

經 Suica App 可以申請用登記咗嘅 View 卡 Autocharge Apple Pay Suica -> Citibank 八達通信用卡唔可以申請幫其他八達通自動增值, 睇下佢哋會唔會改

係味有discount?

咩味

我想打「佢老味有discount?」

點解咁撚食電
之前兩日一叉
用咗八達通後一日一叉都唔夠電

13.5 問題
13.6 beta 改善番

有料 睇來無希望
平時張citi用來買九巴月票 可以食曬15%回贈+交通津貼
依家用左apple pay覺得太方便 可惜加唔到落去

我有4張卡, 但搞唔掂添, 會加到去4千幾蚊, 但張卡得3000 MAX

想問問有冇人整到apple watch自動轉帳？ 我收到sms話可以activate 而我係個app到activate左 但頭先試唔work 仲係會負餘額

第一次用自動增值?
餘額跌落$0至-$50會照負, 下一次先自動增值番

係 明白了 頭先仲用apple pay top up翻 thanks ching

如果applewatch 突然壞左...有冇辦法可以轉到張卡去部iphone到用住先????
同埋係咪我只要在第二隻apple watch上登入返相同apple id...張八達通就會出現返?

睇你壞啲咩, 仲用到 watch app 嘅話就咁用 watch app 轉就得
基本上係要同一 Apple id, 同埋舊機仲上到 iCloud, 但仲有無其他步驟, 建議你搵八達通問下

即係如果apple watch 跌左....只能開新卡?

根據呢度係上番 iCloud / 用 Find My App delete, 「稍後」加番落另一部機, 但因為無詳細步驟, 可能要你自己試下

有無勇士裝咗 iOS14 ，有無影響八仔功能？
其他銀行 apps 有無問題？

個嘢壞咗喇，拍卡iphone冇顯示冇交易記錄但俾到錢，記錄同餘額要開服務模式先更新

上左，完全正常

咁有機會係唔得

個人不嬲可以加入架la

銀行app呢？

匯豐 payme 八仔app 恆生app 全部正常

Thx!

依家唔係幾年前
除左支那app用啲古怪framework 會搞到唔兼容之外
其實正常native app 都會兼容到

匯豐 payme 八仔app 恆生app都正常

點可以咁快上到

Developer Beta

wallet transaction history 好似隔幾日先update一次咁
初初出個陣都唔係咁

唔關事 以前係check ios version 唔撚俾你開 on999

而家係咪好吃電?

係，超級食電

Citibank 渣打 DBS Omni paypal 正常

買到全月通了

用咗2日
無乜問題

老人卡咪算囉，買月票益黨鐵

music嗰格有冇得直接左右swipe歌

好似唔得

無得買都會票 ?

依家搭小巴顯示 Public Transport, 唔係 Bus
係咪轉左？

得一想二，好想快點加埋出入站名

應該要啦

派膠?

今朝搭都仲係巴士

又係部部卡機唔同？

似係卡機問題

搭電車都係
但應該出到Tram架喎
睇返8仔App都係出電車

電話開新卡申請咗自動增值
點先active到
落去黨鐵站 開埋服務模式 班黃衫狗話電話整唔到

有無話要增夠幾多先有？

Open in oepay?

一定要開個oepay ac

佢個app入面啟動係比人嘟實體卡啟動

幾耐無更新個apps

我已經係6.3.1啦喎

申請左自動增值， 手機app 彈通知話成功， 亦收到郵寄信叫我啟用， 但手機app 話啟動失敗， 拎封信去mtr 又話失敗， 8仔條hotline 打左一星期都無人聽， 有無ching 試過同樣情況

好唔慣咁嘅版面

我係用自己部iphone 果 oepay app activate 喎，唔需要另一部機

Same

要開OEPAY AC
唔想開

其實有啲變化都好...

由ios 7開始無咩大改，都已經一早睇到悶

爛果男準備好開工未？

你 feedback 咗啲乜?

Appel pay logo

佢話呢 part 唔係佢攪

有無人add 左8仔之後部機用電好快

13.6 可以解決

竟然有fix 到

其實應該唔關八仔事，係iOS本身問題⋯

好廢,
Iphone se2 成日detect 唔到

上星期開始wallet冇自動update交易記錄，do卡唔會好似用apple pay咁震一震但比錢冇問題
唔知自己改過咩設定，有冇得搞

Bug嚟，等update 。

重開機搞返惦
睇下幾時又中big

入左去apply pay octopus 嘅錢係咪除左退卡俾手續費外，就冇方法拎出黎

有無得加自動增值落張虛擬卡到？
如果手動用信用卡經apple pay 增值落張八達通 咁計網上消費 定照計八達通自動增值？

Sc 上ios 13正式都死過

今日整咗張垃圾通落AWS3玩, 撘咗3程巴士1程黨鐵全部1 take過, 收費都識update

一出開始用都冇問題，直至前日開始wallet唔識update

Now same

有問題既
可唔可以提供埋 咩OS、咩型號iPhone?

icoca 可以apple pay 用

唔撚掂wo, 日日都總有一次拍唔到既

你睇清楚啲先啦

Check balance app嚟

Ios13.5.1

iPhone 11

Check 5check 到Apple pay 張suica?

唔得

11 pro max, 13.5.1, wallet 唔識update

Same 入完錢無通知 幾驚食左錢

民陣 : 7月1號 14:00 維園集合！

【#71遊行 堅持五大訴求 反抗國安惡法】

日期｜2020 年 7 月 1 日 星期三
集合地點｜維園集合
集合時間｜2PM
起步時間｜3PM
遊行終點｜金鐘添美道
*遊行正申請不反對通知書

please pin

可以加自動增值

經apple pay增計 計乜category 由銀行釋法

知唔知有咩信用卡用Apple pay 增值有回贈？

一部可以加幾張

有得買咩？ 見唔到既?? 已經係最新版本

7或之前最多可以加8張八達通
8或之後最多可以12張八達通

Mtr mobile app

thx , 我仲係8達通app 到搵........

加左張廢老卡 用唔到

幾日無update過餘額但又比到錢

Reboot iPhone

餘額都係無變

服務模式有冇試

得左了

咪開服務模式

thx. 我又係星期三開始所有transaction 同balance 都唔識更新(但照用到)
頭先一on 左就立即彈返哂d records,但剛剛一用又係唔識彈notification 同更新balance, 又要再on 一次先得... 次次都要咁做? 定係有d setting 錯左?

開完服務模式, d 紀錄係會出返哂來, 但係個地點變哂做你開服務模式果時果個地點.

有冇人開新卡用銀聯
食完之後退左張八仔

90日內cut卡要收11蚊

岩岩打算係apple watch增值八達通
但佢話我無網絡 增值唔到 但手錶係連住手機
點解會咁？

加左兩張 嘟卡個陣 交易唔到
整係開左一張特快卡 一張冇開都唔得 有冇人知

Root iPhone

Reboot

賺$4

一張卡可以增值3次
通常都唔只一張卡, 有3張既話
350 x8 = 2800

實際用 335x8 =2680
2800-2680-11 = 109
應該可賺109

部iphone要連住wifi先增值到

我有次喺街想增值又係咁搞到無得用
好撚on9

我次次都係用4G增值嫁wo...

唔使用 Wi-Fi 喎，cellular data 都 OK

GPS版？

呀，我明了，我係由部 iPhone 八仔 app 生殖落隻錶，ching 你應該係直接喺隻錶上面做

係，直接喺錶度增值
唔想dl個app

我係gps+lte版 但手錶冇用lte 就咁藍牙連手機
係街增唔到 話我冇網絡 但藍牙連左手機唔係應該係有網絡嫁咩

我就係直接係隻錶到增值 就係話我冇網絡

點樣設定拍卡唔會跳到去錢包畫面？

用 SHAMESUNG

用 SHAMESUNG, 咁就唔會彈任何畫面出嚟, 好似就咁攝張八達通落機背咁

自從喺通知>>銀包 閂咗聲音，嘟卡時就無彈出過畫面

我只開左alert 裡的banner
其他全關但係拍完卡都彈wallet出黎

你係咪off咗唔俾錶用數據

唔work la

我本身錶冇join lte plan
但照道理用藍牙連左手機 咁手錶都應該係有網絡
但佢就係話我冇網絡 增唔到

電話設定 流動網絡 搵返watch望下

本身就開左

一直就係咁既情況

八達通轉移左去IPHONE 係咪掉得?
定係仲有D咩按金拎得返?

係
按金轉咗入新卡

reboot 部電話 OK

應該係隻錶同iphone connection死咗
甩咗張八達通，unpair隻錶，再重新pair過，加返張八達通

點解入咗去嘅錢唔可以轉返出O! ePay
特登買張新八達通嚟玩 O!ePay

有無人升咗14
可唔可以試下嘟卡出通知定彈晒成個銀包出嚟

試左 都係一樣情況
手錶setting熄左wifi情況下 手機用4g上網增唔到值 手機連屋企wifi就增到
好撚on9完全唔知點解係咁

鳩估，其實 Apple Watch 只係可以經 Bluetooth 同 iPhone 攞指定嘅 data 例如 notification、software update，其他都靠隻錶自己駁 Wi-Fi，iPhone 駁到嘅 Wi-Fi 佢都曉駁… 所以要你部 iPhone 連到 Wi-Fi 嘅情況下 (隻錶又駁埋一份)，佢先增到值

睇下遲啲更新左watch os7會唔會得
而家用八達通app增值算 冇計

你果然係鳩估, BT/Wifi只係連去iPhone嘅途徑, data唔會攞啲唔攞啲
我喺日本增值Suica時, 都係喺街(iPhone用BT連AW)去做
好明顯係佢部嘢嘅問題啦

ching 唔好打頭，我剛剛斷晒 iPhone 同錶嘅 Wi-Fi 試喺錶直接增值八仔，係成功的…

你哋隻AW係咪LTE+有用e-sim?

點解我會唔得

我個隻係lte版冇用e-sim 增唔到

今日已經係第二次過閘拍埋去彈credit card畫面出黎

係 LTE 版，但冇裝 eSIM

我用gps版同你一樣
所以佢哋話增到就想睇下係咪有e-sim先得
定係我哋咁黑仔

我覺得係個os有bug
要等更watch os7?

我用GPS版
可能係connection有問題, 一係重裝AW試下

請問電話入面，有冇得買全月通
仲要落街排隊買 ??

Mtr apps買

thx, 原來要迫我 dl MTR apps

唔好意思 題外話
想問下有冇人知係咪可以將提款卡放入apple pay?

係mtr app + octopus app

又冇晒record

你唔試下?

我就係試過唔得 但有d人話得

我咪hsbc

要睇返先知

唔係就咁入戶口號碼，要入埋前面黑色細字6字頭再加戶口號碼後面個細字

返屋企再試下先 感謝各位